抗暴之戰—4人被控襲警2人脫罪 官：警使用不合比例武力

網民今年元旦日發起遊行，遭警方腰斬，晚上示威者轉戰旺角堵路示威，其間有便衣警遇襲，警方事後拘捕四名青年並控以襲警罪。裁判官林子勤昨裁決，裁定兩名把風者罪成，另兩人罪脫。林官更指警員證供誇大，其中一人僅路經現場，被捕後即使表現合作，雙膝跪地，沒有掙扎，仍遭警方施以不合比例的武力，打至左面頰比右面大一倍，身體多處有瘀傷，結膜下出血。